蘋論：僭建的權力與荒唐的言行 - 盧峯

全文 link

蘋論：僭建的權力與荒唐的言行 - 盧峯

中聯辦對僭建得來的所謂「監督權」果然重視，把勞動節幾天假期在香港發生的事一一拿來評論，既狠批抗爭者在商場搞「和你sing」傷害商舖令他們不能正常營業，又猛烈抨擊市民積極推動黃色經濟圈是要搞甚麼經濟「攬炒」，還說泛民鼓動年輕人繼續抗爭以達成本身政治目的（如在九月立會選舉爭取過半議席）等。

中聯辦對黃色經濟圈無權置喙

先不談中聯辦的嚴重指控有甚麼客觀根據及理由，單看它觸及的範圍遠超國防、外交、中央特區關係，已知中聯辦在僭建的權力上再潛建。市民推動黃色經濟圈，號召消費者多到黃店消費以鞏固抗..............................
論及解決。何況網民的號召沒有強制性，完全由市民自發自決，體現消費者自主。按《基本法》及聯合聲明，中聯辦及其他內地部門對這樣的事根本無權置喙，現在他們來個說三道四只反映他們不懂以至漠視《基本法》的規定，肆意濫權。

除了濫權與不守法以外，中聯辦的聲明更凸顯那位來港不久的新「領導」駱惠寧非常離地，對民情民意毫不掌握，誤判香港政治形勢，難怪講多錯多。

市民和抗爭者在疫情未完全穩定下再號召「和你sing」、「和你lunch」不是因為他們低估武漢肺炎疫情的威脅，也不............................
題的追究及調查，更縱容前線警員以防疫抗疫為由打壓市民集會自由，壓制傳媒採訪權利，令香港進一步走向「警察社會」。

武漢肺炎疫情對社會經濟打擊重大，當然該認真對付，可是對香港的長遠社會穩定而言，如何回應逆權運動的五大訴求，如何處理自去年六月開始不斷惡化的警隊濫權濫暴問題，同樣事關重大，...................................
立和全面的調查；但林鄭政府卻不斷推遲有關調查工作，並以專心抗疫為藉口來個無限期擱置，希望逐步把逆權運動的民氣民怨消耗掉。為了反制林鄭的拖延消耗策略，市民和抗爭者惟有繼續抗爭，迫使她面對市民強烈及持續的訴求。

而且，近一年來的逆權運動清楚反映林鄭政府及警隊的不公義，展示了香港在政治和社會體制上的扭曲。市民及抗爭者無法接受畸形現狀永續存在，更不可能啞忍不公義的權力與體制。為了向林鄭政.....................此提振抗爭者的士氣及信心。

狠批「和你sing」反映官員離地

市民近期的「和你sing」等行動可說是要驅使當權者正視社會的嚴重糾結，加快解決深層次矛盾。中聯辦官員居然....................................
交距離以防病毒傳播，並不是為了妨礙市民的表達和集會自由。抗爭者過去幾天舉辦的「和你sing」、「和你lunch」以至「五一請願」都努力保持社交距離及限聚四人的規定，人人做足保護措施，包括戴口罩及清潔雙手。

偏偏警隊卻要大動干戈，一再以不必要的行動強行驅散和平表達意見的市民，令商場及街頭變得混亂，令原來正常.............................
民和抗爭者身上，結果只會加劇社會的撕裂分化，令官民及警民矛盾更尖銳，活脫脫是在幫倒忙。中聯辦癡心妄想要全面監督香港的政治經濟發展，實際上卻是在胡說八道，搞亂大局。北京當權者可真是沒有最荒唐只有更荒唐！

盧峯
周一至周六刊出